練體能問題

依家一個星期跑步三四次，跑步機開8.7速度，通常連續跑4公里27分鐘左右。呢一個成績算唔算OK？如果想體能提升嘅話應該如何着手訓練？

肥仔就難搞啲

游水係最好

你幾重？咩身型先？

90kg
已經係半年內減咗10公斤
想係減重嘅同時提升體能

我通常蛙式，都幾慢

180cm

咁差唔多 可以慢慢增加個練跑時間

90kg仲係好重 可能再減多一排先

師兄我目標係用多半年時間減到80公斤，如果達標之後跑步應該要跑幾耐作為訓練體能嘅目標？

會keep住

同意

小心傷腳

真 有時跑完都腳痛
但係跑步減肥真係減得好快
有啲乜嘢更好嘅溫度方式可以代替

通常都話游下水踩下單車機
減到咁上下再轉跑步
但我之前80幾kg都係照跑步減
減得太快太爽

啱 每次跑完出大汗之後
感覺自己輕左
超級爽

跑步其實好低效，主要都係心肺同大小腿肌肉，但好多上身同細肌肉都練唔到，如果你堅持跑步，跑前要做下核心肌肉訓練。

可以試下去打拳，一星期打兩日，已經好夠。

做咩運動高效?

減左肥先
唔係你

講左，去搵間泰拳館，一星期兩堂，兩三個月包你唔同晒

High Intensive Interval Training

Try try

你跑得四公里重要龜速根本無咩用，唔迫自己跑快啲跑長啲唔會有幫助

幾快幾長先啱？

你想體能跑到幾長咪練幾長囉，你跑開4公里30分鐘咪得4公里30分鐘既體能。人地可以50分鐘內跑10公里，唔通人地就係每日練4公里？

同埋你帶隻跑步錶睇吓你跑一次同左幾多Kcal, 同埋你一日吸收幾多Kcal及消耗幾多Kcal(無運動下)。